【三等殖民】支那客大篋來港無阻 港客要用「紅白藍」

【明報專訊】由高鐵香港段出發的乘客，可帶上列車行李的長闊高相加不可超過130厘米，卻出現行李箱要求「一鐵兩制」。有港客攜帶過大行李，最終需將篋內私人物品轉放到紅白藍袋帶走，對此深感不滿；有內地乘客稱內地安檢並無提及有關限制，順利從內地帶了超大行李乘車來港，但擔心返程時不准帶上車。

「為何上到飛機上不到高鐵？」

香港乘客羅先生攜帶了兩個行李篋，站內職員量度尺寸，其中一件的高度超出限制，較另一件高出約兩吋。職員拒絕讓他帶該行李篋，建議他改用港鐵免費提供的紅白藍袋，並將該行李篋存放站內，待他返港後取回。

港鐵通車前有宣傳行李尺碼要求，傳媒亦有報道，但羅先生稱不知有行李限制，對此深感不滿，「有什麼理由（行李）上到飛機，但上不到高鐵？」他說平常人旅行也不會用紅白藍袋，認為限制不合理。

記者帶同32吋行李篋入閘，也被職員指尺寸超標，要求記者寄存行李箱，但箱內物品要自行帶走。港鐵提供紅白藍袋，職員要求乘客填寫表格，留下姓名及聯絡電話等資料，乘客需在1個月內憑底單到站取回。但記者上車後，發現同一班車有不少人順利帶同大件行李上車，行李箱尺寸與記者的相若。

而從上海乘高鐵來港的彭小姐攜帶了一個超大行李篋，她說在上海過安檢時無人告知她有關行李限制，她有購買回程票，擔心屆時攜帶該件行李離境時會被拒絕。

問題既重點係係邊到上車，大陸上就冇問題，香港上港鐵會渣正黎做

完全體現兩地人質素既分別

狗先搭高鐵 你唔認自己係狗人地都當你狗咁撚

你都on99

香港人report大陸客食野,mtr dog放生大陸人,仲恐嚇投訴人你再投訴就出告票罰你錢

特權階級嘛, 色目人

一早話高鐵起黎為支那人服務
港豬而家信未？

班垃圾一日未比針吉一日都唔會痛

由班港豬搭飽佢
真係要返大陸都搭飛機好過鳩鐵啦

一定要話返俾羅先生知，要佢眼火爆

食花生睇戲好過啦